香港大學生最理想僱主調查爆冷 港府擊敗Google登榜首

Universum在去年10月至今年3月之間，訪問分別來自6間大學共4,004名學生，主修科目涵蓋文、理、商。結果顯示，不論在文、理、商科目學生，他們認為最有吸引力的僱主都是香港政府，Google緊隨其後。至於第3名，商科學生為摩根大通、理科與工程學生希望進入港鐵、人文學科學生則是聯合國。

至於就業最重要的元素，64%學生選擇工作/生活平衡，高踞榜首；其次為工作穩定，達47%；第三則為從工作獲取成就感，有36%。

部分私人企業要求員工經常加班，要達到工作/生活平衡近乎妄想。（VCG）
部分私人企業要求員工經常加班，要達到工作/生活平衡近乎妄想。（VCG）
調查結果：對大學生最有吸引力的僱主（只列首十位）：

商科生

1. 香港政府
2. Google
3. 摩根大通
4. 安永（EY）
5. 滙豐銀行
6. 麥肯錫公司（McKinsey & Company）
7. 摩根士丹利
8. 高盛
9. 蘋果公司
10. 羅兵咸永道（PwC）

理科與工程

1. 香港政府
2. Google
3. 港鐵
4. 國泰航空
5. 蘋果公司
6. 微軟
7. 機場管理局
8. 海洋公園
9. Facebook
10. 醫院管理局

人文、教育學科

1. 香港政府
2. Google
3. 聯合國
4. 華特迪士尼公司
5. 蘋果公司
6. Facebook
7. 香港迪士尼樂園
8. 國泰航空
9. 機場管理局
10. Airbnb

蘇偉忠認為，政府成為最有吸引力僱主相當正常，但提醒政府工對日後事業發展未必有利。（資料圖片）
蘇偉忠認為，政府成為最有吸引力僱主相當正常，但提醒政府工對日後事業發展未必有利。（資料圖片）
人力資源顧問：本地私企較難做到工作/生活平衡

合眾人事顧問總經理蘇偉忠向《香港01》記者表示，部分私人企業特別是外國科技公司，都頗為著重僱主和僱員之間的關係，用人性化的工作安排、工作間設施等吸引人才，所以不少大學生都希望在這些公司工作，但這類企業在香港始終屬少數。

蘇偉忠認為，香港政府招聘一向都極受歡迎，超額申請很多倍，所以超越Google屬正常。政府工作穩定、起薪點平均高過私人機構，而部分私企可能一時大手請人，但經濟周期一波動隨時大規模裁員，政府相對沒有這個問題。再加上，今次調查也顯示近三分之二受訪者重視工作/生活平衡，政府部門的加班問題一般沒私企嚴重，自然吸引力大很多。

不過他提醒，政府工作日後的發展空間難及得上私企，所以即使公務員工作較為穩定，對於事業上較有野心的畢業生而言，選擇工作前必須審慎，因為入職後「轉身」相對較難。

安俊人力資源顧問董事總經理周綺萍則提到，今次調查顯示特別多大學生重視工作/生活平衡。她分析指，過往的年代沒那麼富裕，年輕人要負起更多養活家庭的責任，沒太多條件談工作/生活平衡，但時代已經不同，年輕人有條件去追求更多。所以她預計，這個趨勢日後很可能持續。

香港大學生最理想僱主調查爆冷 港府擊敗Google登榜首

垃圾先入政府

怪就怪私人市場太閪

醫院管理局, 屌你老母你班友可以幾奴隸

證明港豬既夢想就係有份可以幫佢供三十年樓既工

aco已贏

佢本身有咩選擇先

私人又好福利又work life balance嘅公司真係好難搵到

政府最強